想搬出去住

畢業一年，乞食科u grad，得17k
同屋企人關係唔好，想搬出去住。大家點睇

申利比開3.5k家用

同人夾囉 無話唔得架

17k自己住難d
有冇frd夾租

你係比緊3.5k租

住劏房

無朋友，圈子細，係咪mission impossible

岩啊，屋企人都係咁講，仲要返到去要睇人面色。夜一夜先返去，咁大個人先學人做街童

係

搵個女朋友夾

申利返 絲

唔介意住得遠同細勉強都得既
但係生活質素應該唔好得去邊
會唔會forsee到黎緊人工加
如果就咁去到20k應該都易d

已經住緊大東北啲19公屋，四條友住三百呎又遠又細

個市咁差都唔預自己加人工，想死

三個人訓一間房 3.5k屋企人話淨係租個床位喎

你男定女 ?

住工廈

都係fg搵19k份工一簽約就即搬出去
無比家用
6k住工廠區d大廈
隔離左右都有人住，好過住劏房。
有窗有獨立廁百幾呎市區
洗費大左，租金水電電話費無限plan唔申請寬頻大約7k+3餐外面食起碼4k
基本生活自己住就係大約11k

咁你即係本身都慣細同遠
如果你有d儲蓄做buffer，又唔大洗，keep住有收工應該都得既
最緊要計條數個陣諗定worst case
唔係有咩失去預算就呢hea

同我住ok？

介唔介意講下住邊區，附近有冇比人周過

buffer係咪起碼要半年洗費

當你租間8K既 2按1上 水電煤 再加D二手家私 呢度都差唔多3皮

觀塘，無，我自己做工程，有書檯有電腦有文件，張床係Ikea 可以收起既sofa床，24小時studio，home office
經紀教埋

呢樣我都係問朋友借，分兩個月還返比人
一般3個月租+一半佣金+水電按金3千左右
大約3萬差不多

交完租按金基本上樓野個d一次性支出當你已經搞掂（預幾皮野）

當計完條數好似樓上咁每個月要$11000"生存"
咁你每個月預有淨＄6000，咪唔洗咁驚
但係如果計完條數都係岩岩好，咪要預多d儲蓄

等我又搵下先

真係好貴，ching出黎做野幾耐搬出去住

成日諗一搬出黎就差唔多人生已完，個個月淨係交租都收皮，都唔洗止意諗其他野

住青衣嗰啲酒店好似都係五千幾蚊一個月
起碼慳咗燈油火蠟先

好想屋企人死

同路人

平時唔夠膽同人講，偷偷地日日咒鳩佢

但真係好隔涉

3年，你自己取捨，洗多少少，得到既係生活空間，夜晚係屋企係放鬆自在既

識個個同你夾份租啦

日日都話我比家用比得少，單單打打，吹到要比人工一半。

中學每個月零用得500，仲要包食飯。
讀u拎grant loan，自己返pt，住hall咩洗費都係自己搞掂

搬出去住直情唔比家用啦
用黎補貼租金

ching有冇覺得自己未來係冇咩希望

我覺得最掙扎係租之前
覺得每月要洗多幾千好肉痛
不過住之後就無再諗錢
或者好似上面咁講同朋友夾租
一齊分擔輕鬆好多
最緊要夾得埋，相見好同住難

咁搬左就緊係唔比啦

差唔多情況，之前同老豆老母講過想搬出去
佢哋話間公屋先3000幾，我搬出去起碼double，話完全唔值
但佢地一啲私人空間都唔俾我，成日走入嚟睇我啲野
我話我有私隱，就話係香港讀書就係咁，講私隱講自由
On99
好想搬走

我仲未grad，我都已經唸緊下年grad 如果得萬七蚊人工點搬出去住，係屋企睇人面色真係好撚躁

又唔覺
有壓力所以動力搵錢，另外返多份PT幫補

其實諗緊直接搵啲唔識嘅人夾都ok，有咩唔gur反映，分分鐘好過同fd夾

我同我細妹同房，其實女仔本身就係會買好多野，認真兩個人共用一間房真係乜空間都冇。

我老母會成日拎咗我啲野，係我搵唔到周圍搵果陣先同我講佢拎咗。次次理由都係以為我唔再用

到底係咪老豆老母冇讀過書特別on9

前幾年都搬左出黎住
一家6口公屋
可以搬間大少少既 因為算係擠逼戶
但兩老一句話唔搬
全家住係300尺度

同你一樣成日單單打打比得少家用
明你點解想搬
過來人身份同你傾幾句
1.你有無另一半可以同你夾租
2.黎緊幾年會唔會買樓/有咩計劃

如果有另一半一齊夾梗係正啦
假如你過幾年有機會唔係香港就要儲下錢啦
忍下啦

同陌生人夾唔容易，隨時住到大家都有壓力

介唔介意講下人工幾多

係，成9日情緒勒索前兩日嘈完
無再同我講野，耳根清靜哂

好想自己搬出來住 但又咁貴

17k 呢個budget 得返唐樓劏房，女仔住會危險啲。唐樓無咩保安可言。

我都係擠逼戶啊！！！真係好撚逼啊！！！！

其實想就緊係想買樓，起碼老左可以包底，但睇完個市真係諗都唔夠膽諗。

另一半仲讀緊書啊

有得嘈都好啊，我日日都硬食 覺得自己交都唔識嘈真係好冇用

即係要忍啦

有衝突

買唔買樓係一個可以講好耐既問題
我只係想講
你唔知你呢幾年有咩計劃

可能你兩個閃婚對方屋企打本比你地買樓
到時你連30萬都拎唔到出黎就窄洗

雞碎咁多儲黎無用
但用起上黎雞碎都無就慘

搬出黎好易架咋
咩類型屋都有
但一簽就一年死一年生約

問清楚自己黎緊幾年點先
係咪真係咁難忍先

洗10萬好易 儲10萬好難

一係就大西北村屋，我呢排都有睇過
但我本身住九龍，完全唔識個邊
唔敢博

我嘈兩句就收聲，佢會自己講多十句。只係我會無視佢
佢無癮就會收聲

多謝ching
咁你係結咗婚先搬出黎？

我住開大東北，其實要平真係平到5k都有，但真係遠到接受唔到

下年結
同你一樣忍唔住搬左出黎一年
9000蚊租九龍
餐飲餐食餐餐清
但係好開心
不過咁就10萬
果年完全儲唔到

跟住返左屋企住
無耐就買左樓
之前有儲落一大舊錢
好彩女朋友又一齊儲

咁即係要忍到儲到一大舊錢先得

輕鐵個啲我一年搭一次去拜山，完全唔識路
又驚村屋一個女仔住會危險
諗起都頭痛

就算你屋企無野你都要儲錢架啦
做女人都要儲架唔好靠男人

除非你靠個閪搵食姐
咁就可以好快好富貴

識個女仔唔駛返工咁
Ig淨係船p旅行（上年之前都係咁）
又新手袋又新電話
印銀紙咁呀好似

慢慢黎啦
個時勢咁樣
有個錢傍身
你之後想做咩都得啦

其實成日見到人地咁爽，都心諗不如我都去做雞算

我男人係澳門人，講到明唔會嚟香港生活
自己有排儲ma,搵得又唔多

係香港地你出世做女人 如果生得你靚靚女女已經唔駛窮
如果生得肉酸就比心機返工

無架
唔係專科係咁
有份工都偷笑

真 邊有咁好命

其實你啲隔離鄰舍全部都係咁?入夜會唔會好靜好危險?

慢慢捱啦

有得沖埋涼？
6k都有啲貴 幾大呀？
4k樓下有冇

會唔會好悶？
當你放6點7點已經返到屋
屋又細 估冇200啦 又一個人
當你12點訓 成5個鐘有咩搞

我17k自己住緊

住既環境係點
生活會唔會要好慳先得

點解同屋企人關係唔好？

係咪個個連登仔都同屋企人關係唔好架？

百幾尺套房 有保安
平時晚餐自己煮，星期六日會叫下外賣咁

呢排成日都諗緊搬出去住
介唔介意問埋，幾錢租邊區

搬出去住最麻煩都係家務

我都有諗過咁樣租工廈

未grad申請定一人公屋排定隊得唔得？

姿色改變命運，男女都係
我見靚仔靚女嗰啲人父母個樣都唔差，睇嚟優生學都幾影響

呢個堅灰。。。咁我讀社科又唔靚，準備乞食

絲打有冇申請？

無

因為關係好唔會叫春

除咗人工
其他同你一樣
幾千蚊當買床位
日日都唔想返去

早兩日發屋企人癲 好爽

你好過我啦
我18 歲 出來做野出家用比到依加
依加變左吾比家用 交哂租水電煤
佢仲同我講屋企買生活用品好貴
成日覺得我欠左佢甘
過埋呢個生日好想搬出去住

咁同屋企人關係唔好嘅連登仔都唔係大多數嘅

[純討論] 月入幾多先夠資格搬出黎住?

#16 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

17k搬到既，當之後唔俾家用加慳左小小車費都係俾多幾k買自由

聽到都覺得迫

住開大東北都平時接受到啦
冇錢就要租遠啲架啦

幾k真係好多

住劏房咪得囉，5000左右租咋嘛

月租酒店 試下無壞

幾k買到自由
試過番唔到轉頭

聽落好正咁 附近安唔安全？

呢啲19盤幾錢？

咁ching最尾有冇搬到出去

一係諗下儲錢working holiday，順便搵第二條路

Sharing house

我都想搬，最近睇緊盤

6-8k

市區黎 樓下街市 治安幾好
但你驚唔驚老鼠

搵唔到人啊

有d 機構搞 平租果啲
有既

1個朋友都無咩？

搵下啲遠地方好似會正常啲咁

咁鰂魚涌 筲箕灣 西灣河果邊大把
價錢平過灣仔好多

唔好問啲咁難答嘅問題啦

可唔可以share下

本身有冇排公屋

同你一樣 窮撚好想搵人夾租出去住 養返隻貓

冇啊 過曬入息 排都無用

同公屋有關係？